\documentclass[10pt]{beamer}

\usetheme[progressbar=frametitle]{metropolis}
\usepackage{appendixnumberbeamer}
\usepackage[czech]{babel}
\usepackage{booktabs}
\usepackage[scale=2]{ccicons}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[table,x11names]{xcolor,colortbl}

\newsavebox{\mybox}

\newcolumntype{M}[2]{>{\begin{lrbox}{\mybox}}#1<{\end{lrbox}
  \onslide<#2>{\unhbox\mybox}}}

\usepackage{pgfplots}
\usepgfplotslibrary{dateplot}

\usepackage{xspace}
\newcommand{\themename}{\textbf{\textsc{metropolis}}\xspace}

\title{Detekce úniků pitné vody pomocí konvoluční neuronové sítě}
%\subtitle{A modern beamer theme}
% \date{\today}
\date{ZS 2019/2020}
\author{Šimon Schierrech}
\institute{Semestrální práce z předmětu \textbf{MI-MVI}}
% \titlegraphic{\hfill\includegraphics[height=1.5cm]{logo.pdf}}

\begin{document}

\maketitle

\begin{frame}{Obsah}
  \setbeamertemplate{section in toc}[sections numbered]
  \tableofcontents[hideallsubsections]
\end{frame}

\section{Zadání}

\begin{frame}[fragile]{Zadání}

  \begin{itemize}
      \item Nová metoda detekce neobvyklé změny v průtoku vodovodním potrubím založená na CNN-
  \end{itemize}
  
\end{frame}

\section{Motivace}

\begin{frame}{Motivace}
    \begin{itemize}
        \item V ČR se dle odhadů odborníků ztratí kvůli únikům až 15~\% vyrobené vody.
        \item Dle WHO nemá 26~\% lidské populace vůbec přístup k upravené pitné vodě.
        \item Světové ekonomické fórum považuje nedostatek pitné vody za největší globální riziko do dalšího desetiletí.
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Data}

\begin{frame}{Zdroj dat}
    \begin{itemize}
        \item Reálná data o únicích nebyla žádnou společností publikována.
        \item Existuje fyzikální simulace obsahující několik sítí s informacemi o únicích.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Předzpracování data}
    \begin{itemize}
        \item Díky původu dat nebylo třeba předzpracování.
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{Struktura dat}
    \begin{itemize}
        \item Několik sítí s různými vlastnostmi.
        \item Pro každou síť $500-1000$ různých scénářů úniku.
        \item Každý scénář obsahuje informace za jeden rok.
        \item Interval mezi měřeními je $30$ minut.
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Referenční metoda}

\begin{frame}{Minimum Night Flow}
    \begin{itemize}
        \item Metoda založená na sledování velikosti průtoku v nočních hodinách.
        \item Při překročení předem dané meze identifikuje únik.
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Detekce pomocí CNN}

\begin{frame}{Architektura sítě}
    \begin{itemize}
        \item Varianta U-Net sítě.
        \item Vytvořena za účelem detekce anomálií v časových řadách.
        \item V našem případě obsahoval vstup dva kanály.
    \end{itemize}
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[width=\textwidth]{img/arch.png}
        \caption{Schema použité sítě}
        \label{fig:my_label}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Implementace}
    \begin{itemize}
        \item Implementováno pomocí frameworku Keras s backendem TensorFlow.
    \end{itemize}
\end{frame}

\section{Výsledky}

\begin{frame}{\only<1>{TP-rate}\only<2>{TN-rate}\only<3>{F$_1$ score}}
    \begin{table}[]
        \centering
        \begin{tabular}{M{c}{1-}|M{c}{1-}|M{c}{2-}|M{c}{3-}}
            Ideal & 100.00 & 100.00 & 100.00 \\
            MNF 10\% & 68.98 & 66.96 & 50.01 \\
            MNF 20\% & 39.90 & 99.58 & 56.49 \\
            MNF 30\% & 32.87 & 99.91 & 49.36 \\
            \rowcolor{yellow} CNN & 49.94 & 2.81 & 5.24
        \end{tabular}
        \caption{Porovnání výkonu neuronové sítě a MNF metody nad sítí \uv{Hanoi}}
        \label{tab:my_label}
    \end{table}
\end{frame}

\begin{frame}{Závěr}
    \begin{itemize}
        \item Došlo k implementaci požadované sítě.
        \item Schopnost sítě rozpoznávat úniky bohužel horší, než u MNF.
    \end{itemize}
\end{frame}

\appendix

{\setbeamercolor{palette primary}{fg=white, bg=mDarkBlue}
\begin{frame}[standout]
  Děkuji za pozornost.
\end{frame}
}

\end{document}
